<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>activity - Tag - Ricky Hu</title><link>https://blog.ricky-hu.com/tags/activity/</link><description>activity - Tag - Ricky Hu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>ricky9667@gmail.com (Ricky Hu)</managingEditor><webMaster>ricky9667@gmail.com (Ricky Hu)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 21:09:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ricky-hu.com/tags/activity/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Japan Trip 2023 Week 2</title><link>https://blog.ricky-hu.com/posts/2023_japan_trip_week_2/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 21:09:08 +0800</pubDate><author>Ricky Hu</author><guid>https://blog.ricky-hu.com/posts/2023_japan_trip_week_2/</guid><description>Day 8 (1/25) 鎌倉 Kamakura 早上趕了東橫早餐的末班車，和老哥討論了一陣子後決定去看看江之島。
從旗の台搭車到鎌倉站大約是中午抵達，順道去鎌倉站附近的觀光街吃吻仔魚生魚片飯。吃完飯後坐了電車到江之島，在路途中就能清楚看到富士山，到站後走到橋上富士山又能看的更清楚了。
說到江之島應該會想到孤獨搖滾，是某一集主角去的景點，而且還真的有手扶梯讓你付錢搭上去，不過大部分人還是直接走樓梯上去。爬到頂部基本上就能看到整個海灣，但頂部有一個 Sea Candle 可以另外買票上去，票價很便宜一人 500 日圓，而且風景超級漂亮。
回程路上去吃我哥宿舍附近的麵屋こころ，有很酷的台灣特色拌麵。看起來是跟魯肉相關的料理，吃完麵之後可以跟店員要一球飯配剩下的醬吃。吃完的感覺跟在台灣吃自己愛店的滿足感差不多。
Day 9 (1/26) 淺草 Asakusa 今天又和老哥睡到早餐時間結束前，吃完飯後收了一下行李往淺草去。午餐先到附近吃了一間豬排定食嬉嬉豚，這間的炸豬排比我在台灣吃過的任何一間好吃。瘦肉跟肥肉的比例剛剛好，而且肥肉不但不會難以吞嚥，在咬下去時會有榨出汁的感覺，直接滿足味蕾。
接下來慢慢走到淺草寺，雖然是平日但人還是挺多。往淺草寺內的其中一家店買了人形燒，應該是類似雞蛋糕的東西，並找了張椅子坐下來慢慢吃。
椅子區不知道為什麼到處都是鴿子，我拿了一塊人形燒跟鴿子完結果被搶走，就看到一大堆鴿子跟那隻鴿子搶食物，像修羅場一樣超級好笑。
影片
秋葉原 Akihabara 晚上要回東京搭成田特快去機場，當時行李先寄放在東京的 locker，回去的路上就去了一下肥宅之都XD。在一下車就能感受到這裡是秋葉原，因為到處都是二次元相關的廣告。
大部分的動漫產品都是路過看看，不過我和老哥有去一家店打音樂遊戲機台，把一些台灣沒有的機台試了一遍，完全跟不上XD
最後在秋葉原找了一間拉麵店吃了一下，湯頭看起來很辣，但辣度挺剛好的，不過碗裡面都是胡椒粉，感覺有要洗腎一波(x
大阪 Osaka 搭成田特快到機場後發現提早了一個小時左右，上飛機後因為很累所以在飛機上幾乎都在睡覺。
下飛機後轉了幾次車到民宿附近的車站羽蒼崎，可能因為時間晚了，走到民宿附近的小巷一直找不到民宿的房子，打電話給老闆才看到老闆阿姨從隔壁巷子跑出來XD
民宿很有家的感覺，就真的是「借宿」的那種民宿，所以對我來說還是挺有新鮮感的。房間裡有被爐等日本傳統家庭裡才有的東西，老闆人也很親切，而且價格便宜真的很划算XD
Day 10 (1/27) 大阪 Osaka 早上下了不的雨，出門後我跟老哥先去附近的超市買了早餐和傘才出發。中午到了大阪站就先去吃了飯再 Check in，想說放個行李再出去玩。
離開飯店後先去了通天閣，據說是 1920 多年就蓋好了，高度有 100 多公尺，以這個年代來說算挺厲害的感覺。到塔頂除了有室內的觀景台，還有另一個往前延伸的區域，腳下是騰空的所以滿刺激的。
整體來講還不錯，不過跟江之島的 Sea Candle比起來還是輸了一小截。另外有件有趣的事，因為戶外的展望台在整修，所以每個入場的人都被送了一個咖哩包XD
接下來本來想去黑門市場逛逛順便吃神戶牛當晚餐，結果發現很多店沒開，而且找了兩間店都沒找到，於是很失落的去找一間附近的拉麵。拉麵店人沒有很多，只有一個師傅在做，很有小巷中拉麵店的那種氣氛。
Day 11 (1/28) 大阪 Osaka 早上很晚起床，Check out 後就直接吃飯當午餐了。午餐在車站附近找了間大阪燒吃，我和老哥各點了牛肉和起司口味。大阪燒吃完後就往下一站和歌山搭車。
和歌山 Wakayama 當天有查到貴志車站好像有貓咪，就為了看貓咪，我跟老哥就買了往貴志車站的一日票直接衝了。在路途上就發現外面正在下雪，到了貴志發現外面有許多地方都是雪。下車就看到了站長貓咪，但他一直都面向裡面，因此只有拍到他的背影QQ
走到外面發現沒有什麼觀光景點，因此我們只有隨處晃晃看看鄉下的風景。意外的感覺這種沒有什麼目的的行程也很令人感到舒適，可以好好享受當下寧靜的氛圍。
回車站後發現站長貓咪已經不見了，我們回車站拿行李後就先去民宿 Guesthouse RICO Check in。這間民宿是青年旅館，不過樓下有打造的很舒服的公共區域，有點類似咖啡廳的感覺。這間民宿在這個公共區域也有搞一個小小的 Bar，晚上來這裡跟他們聊天聊了許久。
Day 12 (1/29) 和歌山 Wakayama 本來這天想去朝聖夏日時光的島友ヶ島，但當天早上公布汽船停開了，因此沒辦法上島朝聖。即使如此，加太還是得去看一下，因此中午在和歌山市站吃完飯就出發了。</description></item><item><title>Japan Trip 2023 Week 1</title><link>https://blog.ricky-hu.com/posts/2023_japan_trip_week_1/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 22:45:54 +0900</pubDate><author>Ricky Hu</author><guid>https://blog.ricky-hu.com/posts/2023_japan_trip_week_1/</guid><description>Currently this post is not translated in English.
本來想每天都發一篇部落格文章，但發現太耗工了，也很難把詳細的事情寫到很仔細。所以還是把文章濃縮一點好了XD
Day 0 (1/17) 下午跟家人搭 Uber 到松山機場，大概 18:30 起飛往羽田機場飛。
在飛機上本來打算轉魔術方快轉到下飛機，但發現電視機有咒術迴戰可以看所以就把這片刷掉了XD
下飛機後坐接駁車到附近的東橫 Inn 和正在日本留學的老哥會合後，到附近的 Lawson 便利商店買了點零食吃，老哥特推冰鎮葡萄真的讚。
Day 1 (1/18) 早上特早起來回羽田機場辦 JR Pass，隨後我們就從羽田機場花了大約一天的時間通勤到城崎，中途有經過品川和京都，不過沒有久留。因為老哥是留學生沒辦法辦 JR Pass，所以到京都的新幹線他跟我們一起噴了一大堆 $$ 🥲
城崎 Kinosaki 城崎據說是有很有名溫泉的地點，由於老媽特愛泡溫泉，因此特別排了此行程讓他可以泡到爽。我們住的是大江戶溫泉物語，除了飯店內本身就有溫泉外，也有外面七間溫泉的通行券。
下午吃飯前先去泡了大江戶的溫泉，吃完晚餐睡了一覺又跟老媽一起去泡了有通行券的另外兩間。其中最後泡的御所の湯超級滿意，是露天的溫泉，溫度剛好，而且可以看到溫泉水從旁邊的山坡流下來，所以我泡到關店才走出來XD
晚餐是吃飯店內的吃到飽，有壽司、刺身、炸物、甜點、烤牛排，還沒有把全部的東西夾完就已經飽了。
房間是樓中樓，樓上地板是榻榻米，感覺很有那種動畫裡面出現的旅館的感覺，十分愜意。廁所在樓下，但樓下的外面有裝一個洗手台，這樣刷牙或洗東西不需要到樓下，個人覺得滿貼心的。
Day 2 (1/19) 城崎 Kinosaki 早餐也是吃飯店的 buffet，特別喜歡吃霜淇淋然後狂加巧克力米，大概要加四次才能把冰吃完XD
吃完早餐後趁通行券還沒過期就在多泡了兩間，個人覺得有些溫泉泡起來真的太燙了，太燙的泡起來身體真的沒辦法全部放下去，真不知道這些日本叔叔們是怎麼泡的。
天橋立 Amanoshidate 一從車站出來就是一種清淨悠閒的氛圍，涼涼的天氣、美麗的風景、加上沒什麼人，讓我一直很喜歡這個地方。
先到飯店放行李並吃完午餐後就發現山上有個小遊樂園，後來發現是可以坐纜車上去。
坐纜車到山上發現真的有個很小的樂園，不過同時也是很漂亮的觀景區，上面有個木板走道飛龍観回廊，可以拍到很漂亮的天橋立和中間沙洲的全景圖。
晃完我們就回到飯店，我們住的是鳥喜料理旅館，本來只是想找個有飯吃的飯店就好，所以選了最便宜的魚方案。結果晚餐意外的豐盛，而且全部都是魚相關的料理，阿姨們還很親切的一直問我們需不需要加飯XD
Day 3 (1/20) 伊根 Ine 早上吃完鳥喜豐盛的早餐後就搭了公車到伊根。伊根是個靠海的小村，許多房子都蓋在海邊，可以把船停進去的，感覺滿特別的。
沿著中間的海灣邊走一段路後，看到有一艘遊覽小船在坐等客人，想想覺得還不錯我們就上傳了。我哥會日文跟船長小哥滿有話聊的，但跟我和爸媽只能用英文努力解說XDD。
坐完船去 Ine Cafe 買了點咖啡和點心墊了一下肚子，就坐公車回天橋立搭車。
敦賀 Tsuruga 從天橋立通勤了大約兩個小時到了敦賀，可能因為是下班下課時間，車站遇到很多學生和不少上班族。由於之前吃了很多海鮮，所以到飯店 Check In 之後就到附近找了一間叫文楽園燒烤店吃晚餐。他的酒杯超級大，中杯就要四個人一起喝才能喝完XD</description></item><item><title>Taiwan Championship 2022</title><link>https://blog.ricky-hu.com/posts/taiwan_championship_2022/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:44:54 +0800</pubDate><author>Ricky Hu</author><guid>https://blog.ricky-hu.com/posts/taiwan_championship_2022/</guid><description>It has been a long time since I posted for a competition, But I kind of want to document my life down, therefore I wrote this post just after the comp lol
Before the competition In fact, I was struggling pretty much the week before the competition. There are many tasks that have a very early deadline for my internship and university, and I had a stomachache for several days.</description></item></channel></rss>