<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Travel - Category - Ricky Hu</title><link>https://blog.ricky-hu.com/categories/travel/</link><description>Travel - Category - Ricky Hu</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>ricky9667@gmail.com (Ricky Hu)</managingEditor><webMaster>ricky9667@gmail.com (Ricky Hu)</webMaster><lastBuildDate>Wed, 25 Jan 2023 22:45:54 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.ricky-hu.com/categories/travel/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Japan Trip 2023 Week 1</title><link>https://blog.ricky-hu.com/posts/2023_japan_trip_week_1/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 22:45:54 +0900</pubDate><author>Ricky Hu</author><guid>https://blog.ricky-hu.com/posts/2023_japan_trip_week_1/</guid><description>Currently this post is not translated in English.
本來想每天都發一篇部落格文章，但發現太耗工了，也很難把詳細的事情寫到很仔細。所以還是把文章濃縮一點好了XD
Day 0 (1/17) 下午跟家人搭 Uber 到松山機場，大概 18:30 起飛往羽田機場飛。
在飛機上本來打算轉魔術方快轉到下飛機，但發現電視機有咒術迴戰可以看所以就把這片刷掉了XD
下飛機後坐接駁車到附近的東橫 Inn 和正在日本留學的老哥會合後，到附近的 Lawson 便利商店買了點零食吃，老哥特推冰鎮葡萄真的讚。
Day 1 (1/18) 早上特早起來回羽田機場辦 JR Pass，隨後我們就從羽田機場花了大約一天的時間通勤到城崎，中途有經過品川和京都，不過沒有久留。因為老哥是留學生沒辦法辦 JR Pass，所以到京都的新幹線他跟我們一起噴了一大堆 $$ 🥲
城崎 Kinosaki 城崎據說是有很有名溫泉的地點，由於老媽特愛泡溫泉，因此特別排了此行程讓他可以泡到爽。我們住的是大江戶溫泉物語，除了飯店內本身就有溫泉外，也有外面七間溫泉的通行券。
下午吃飯前先去泡了大江戶的溫泉，吃完晚餐睡了一覺又跟老媽一起去泡了有通行券的另外兩間。其中最後泡的御所の湯超級滿意，是露天的溫泉，溫度剛好，而且可以看到溫泉水從旁邊的山坡流下來，所以我泡到關店才走出來XD
晚餐是吃飯店內的吃到飽，有壽司、刺身、炸物、甜點、烤牛排，還沒有把全部的東西夾完就已經飽了。
房間是樓中樓，樓上地板是榻榻米，感覺很有那種動畫裡面出現的旅館的感覺，十分愜意。廁所在樓下，但樓下的外面有裝一個洗手台，這樣刷牙或洗東西不需要到樓下，個人覺得滿貼心的。
Day 2 (1/19) 城崎 Kinosaki 早餐也是吃飯店的 buffet，特別喜歡吃霜淇淋然後狂加巧克力米，大概要加四次才能把冰吃完XD
吃完早餐後趁通行券還沒過期就在多泡了兩間，個人覺得有些溫泉泡起來真的太燙了，太燙的泡起來身體真的沒辦法全部放下去，真不知道這些日本叔叔們是怎麼泡的。
天橋立 Amanoshidate 一從車站出來就是一種清淨悠閒的氛圍，涼涼的天氣、美麗的風景、加上沒什麼人，讓我一直很喜歡這個地方。
先到飯店放行李並吃完午餐後就發現山上有個小遊樂園，後來發現是可以坐纜車上去。
坐纜車到山上發現真的有個很小的樂園，不過同時也是很漂亮的觀景區，上面有個木板走道飛龍観回廊，可以拍到很漂亮的天橋立和中間沙洲的全景圖。
晃完我們就回到飯店，我們住的是鳥喜料理旅館，本來只是想找個有飯吃的飯店就好，所以選了最便宜的魚方案。結果晚餐意外的豐盛，而且全部都是魚相關的料理，阿姨們還很親切的一直問我們需不需要加飯XD
Day 3 (1/20) 伊根 Ine 早上吃完鳥喜豐盛的早餐後就搭了公車到伊根。伊根是個靠海的小村，許多房子都蓋在海邊，可以把船停進去的，感覺滿特別的。
沿著中間的海灣邊走一段路後，看到有一艘遊覽小船在坐等客人，想想覺得還不錯我們就上傳了。我哥會日文跟船長小哥滿有話聊的，但跟我和爸媽只能用英文努力解說XDD。
坐完船去 Ine Cafe 買了點咖啡和點心墊了一下肚子，就坐公車回天橋立搭車。
敦賀 Tsuruga 從天橋立通勤了大約兩個小時到了敦賀，可能因為是下班下課時間，車站遇到很多學生和不少上班族。由於之前吃了很多海鮮，所以到飯店 Check In 之後就到附近找了一間叫文楽園燒烤店吃晚餐。他的酒杯超級大，中杯就要四個人一起喝才能喝完XD</description></item></channel></rss>